{
    "question": "tolong saya ya jawab soal ini \u00a0 39. Masyarakat indonesia yang multikultural, memiliki struktur sosial yang beragam, memiliki perbedaan-perbedaan dalam hal selera, nilai dan norma sangat berpotensi menimbulkan... a. konflik b. perubahan sosial c. perubahan kebudayaan d. mengembangkan kesadaran sosial",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawaban silla adalah A",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pranata-sosial-berfungsi-memberikan-pedoman-kepada-anggota-masyar-557",
            "question": "Pranata sosial berfungsi memberikan pedoman kepada anggota masyarakat    bagaimana mereka harus bertingkah laku atau bersikap di dalam menghadapi\r\n masalah-masalah di dalam masyarakat terutama yang menyangkut \r\n kebutuhan-kebutuhan pokoknya. Tulislah 3 contoh tentang hal tersebut! \r\nYang bisa jawab tolong dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanian, perikanan, koperasi, dan macam-macam\u00a0<span>perdagangan..</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-kita-menginterpretasikan-pola-iklim-dan-cuaca-mela-854",
            "question": "Bagaimana cara kita menginterpretasikan pola iklim dan cuaca melalui peta ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "biasanya suka ada keterangannya di peta itu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2jelaskan-perbedaan-perkebunan-besar-dengan-perkebunan-rakyat-460",
            "question": "2.jelaskan perbedaan perkebunan besar dengan perkebunan rakyat...\r\n\r\n tolong jawab...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>perkebunan besar </strong>adlah perkebunan yang di selenggarakan atau di kelola secara komersial oleh perusahaan yang berbadan hukum contohnya adlah perkebunan besar negara dan perkebunana besar swasta. sedangkan <strong>perkebunnan rakyat</strong> adalah perkebunan yang di selenggarakan atau di kelola oleh rakyat/pekebun yang dilakukan dalam usaha kecil tanaman perkebunan rakyat dan usaha rumah tangga\u00a0 perkebunan rakyat\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perkebunan besar: itu yang dilakukan secara bersama sama<br>perkebunan kecil: dilakukan perorangan dan rugi sendiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-peternakan-besarpeternakan-sedangdan-peternakan-ungga-383",
            "question": "Ciri ciri peternakan besar,peternakan sedang,dan peternakan unggas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peternakan besar: adanya hewan hewan besar, memiliki cabang dan bergerak sendiri<br>peternakan sedang : masih bergantung pada peternakan lain<br>peternakan unggas: khusus unggas dan biasanya cukup kecil",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peternakan besar : tempat di ternakannya hewan hewan besar dan bergerak sendiri\npeternakan sedang :bergantung pada yang lain\npeternakan unggas:peternakan yg diternakinnya hewan unggas seperti ayam, dll\nmaaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kepengurusan-bpupki-371",
            "question": "Bagaimana kepengurusan BPUPKI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ketua : Dr. Radjiman Wedyodiningrat<br>Wakil Ketua : Ichibangase Yosio<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bpupki dibentuk jepang untuk menyelidik usaha usaha kemerdekaan indonesia yang diketuai drs.radjiman wedyodiningrat dan telang melakukan sidang sebanayk 2 kali,dimana sidang pertama tujuannya untuk merumuskan dasar negara dan sidang kedua membahas tentang rencana undang undang dasar\u00a0<br>DAN STRUKTUR KEPENGENGURUSAN SBG BERIKUT:<br>Ketua:drs krt radjiman wedyodiningrat<br>Ketua muda:ichi bangase<br>Ketua muda:rp soeroso<br>Sekretaris:ag pringgodigo",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemanfaatan-sumber-daya-alam-perkebunan-162",
            "question": "Pemanfaatan sumber daya alam perkebunan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemanfaatan nya dengan cara mengolah ,meperhatikan ,merawat perkebunan,memberi pupuk yg baik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perkebunan adalah sistem pertanian dengan orientasi skala besar yang tentunya untuk diperdagangkan dari hasil suatu komoditi hasil pertanian.Biasanya perkebunan banyak untuk orientasi tanaman keras atau tanaman masa hidup jangka panjang yang dibudidayakan &amp; menggunakan pola menejemen yang baik..<br>contoh :\u00a0perkebunan sawit, teh , tebu, karet, dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-wilayah-benua-amerika-bersifat-meridian-yang-seolah-olah-m-608",
            "question": "Bentuk wilayah benua amerika bersifat meridian yang seolah-olah menghubungkan daerah kutub utara dan kutub selatan, kondisi demikian menyebabkan...    a. benua amerika memiliki semua jenis iklim matahari\u00a0\r\nb. benua amerika memiliki iklim dingin\r\nc. sebagian besar wilayahnya tertutup salju\r\nd. benua amerika memiliki iklim subtropis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Bentuk wilayah benua Amerika bersifat meridian yang seolah-olah menghubungkan daerah kutub utara dan kutub selatan, kondisi demikian menyebabkan...</p><p>a. benua Amerika memiliki semua jenis iklim matahari </p><p><strong>Pembahasan</strong>:</p><p>Letak <strong>Garis Lintang </strong>mempengaruhi <strong>iklim </strong>suatu tempat. <strong>Benua Amerika </strong>dengan bentuk melintang dari utara ke selatan, memiliki wilayah dengan rentang garis lintang yang besar, <strong>sehingga memiliki keragaman iklim</strong>.</p><p>Pada wilayah dengan <strong>Garis Lintang rendah </strong>(berada <strong>dekat dari Khatulistiwa </strong>dan jauh dengan Kutub), maka wilayah ini <strong>beriklim Tropis</strong>, sebab memiliki banyak sinar matahari sepanjang tahun, dan tidak terlalu terpengaruh pergerakan semu matahari. Contoh wilayah ini di benua Amerika adalah daerah <strong>lembah Sungai Amazon di Brazil</strong>. \u00a0</p><p>Pada wilayah dengan <strong>Garis Lintang tinggi </strong>(berada jauh dari Khatulistiwa dan dekat dengan Kutub), maka wilayah ini <strong>beriklim dingin</strong>, sebab sedikit sinar matahari yang mengenai. Contoh wilayah ini di benua Amerika adalah daerah tundra dan taiga di <strong>negara bagian Alaska </strong>(Amerika Serikat) dan di bagian utara <strong>negara Kanada</strong>. </p><p>Sementara, daerah dengan <strong>Garis Lintang sedang</strong>, memiliki <strong>iklim sedang</strong>, dengan pergantian musim. Contoh wilayah ini di benua Amerika adalah di <strong>negara Amerika Serikat, Argentina dan Chile</strong>.</p><p><em>Pelajari lebih lanjut yang dimaksud dengan letak geografis di: brainly.co.id/tugas/13595905</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut pembagian wilayah di benua Amerika di: https://brainly.co.id/tugas/12996779</em></p><p><em> Pelajari lebih lanjut yang dimaksud dengan altitude dan latitude di: https://brainly.co.id/tugas/2493055</em></p><p><strong>-----------------------------------------------------------------------------------</strong></p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 9.10.10 \u00a0 </strong></p><p><strong>Kelas: IX \u00a0 </strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS \u00a0 \u00a0 </strong></p><p><strong>Materi: Bab 10 - Benua dan Samudra \u00a0 </strong></p><p><strong>Kata kunci: Benua Amerika, Garis Lintang, Iklim Matahari</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebudayaan-daerah-merupakan-akar-dari-kebudayaan-nasional-indones-802",
            "question": "kebudayaan daerah merupakan akar dari kebudayaan nasional indonesia. Mengapa kebudayaan daerah\u00a0disebut akar dari kebudayaan nasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena kebudayaan daerah yang menjadi ciri khas suatu bangsa Indonesia dari berbagai macam daerah oleh karena itu di sebut sebagai akar dari kebudayaan nasional<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-negara-negara-yang-banyak-dijumpai-pemukiman-terpenca-667",
            "question": "Berikut ini negara negara yang banyak dijumpai pemukiman terpencar, kecuali...    a. Kanada\r\nb. Amerika\r\nc. Arab Saudi\u00a0\r\nd. Perancis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara yang pemukimanya tidak berpencar, ya Perancis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-dibentuk-angkatan-pemuda-indonesia-api-843",
            "question": "Kapan dibentuk Angkatan Pemuda Indonesia (API) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Angkatan Pemuda Indonesia terbentuk pada tanggal 1 September 1945<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angkatang pemuda indonesia didirikan pada 1 september 1945",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}